# Проект Link Shortener
Cервис позволяет создавать уникальные короткие URL-адреса. В дальнейшем короткая ссылка может быть использована в смс или любой другой переписке, где есть ограничение на количество символов, общении на форумах, в рекламных материалах и др. Также при помощи данного сервиса можно легко сгенерировать QR код на ссылку, который, например, можно использовать на визитках. 
Для авторизованных пользователей сервис предоставляет возможность просмотра истории запросов и создания уникальных ссылок (для авторизованного пользователя на одну исходную ссылку всегда будет одна и та же короткая ссылка, независимо от количества запросов, для неавторизованного пользователя каждый раз создается новая короткая ссылка).

![link-shortener-1.gif](./link-shortener-1.gif)

## ЭТАП I:
### 1. Создание макета интерфейса для основных разделов приложения:
    * главная страница;
    * информация о проекте;
    * карта;
    * страница авторизации;
    * личный кабинет;
    * приветствие;
    * сокращение ссылок;
    * страница не найдена.

### 2. Верстка и наполнение основных разделов приложения:
    * главная страница;
    * информация о проекте;
    * карта;
    * страница авторизации;
    * личный кабинет;
    * приветствие;
    * сокращение ссылок;
    * страница не найдена;
    * хедер;
    * футер.

## ЭТАП II:
### 1. Проработка интерфейса:
    * Создание функционала компонентов кнопок:
        * «сократить», по нажатию выдача замоканных данных;
        * «копировать», по нажатию копирование информации в буфер обмена;
        * «сгенерировать qr-код», по нажатию вывод компонента QR-код;
        * «сохранить», по нажатию сохранение qr-кода на компьютер (написание соответствующей функции);
    * Настройка роутинга:
        * главная страница;
        * информация о проекте;
        * карта;
        * страница авторизации;
        * личный кабинет;
        * сокращение ссылок;
        * страница не найдена.

## ЭТАП III:
### 1. Подключение firebase:
    * Настройка сокращения ссылок:
        * подключение API для сокращения ссылок;
        * написание функции сокращения ссылок, вывод реальных данных.
    * Настройка авторизации:
        * подключение авторизации при помощи google;
        * разделение доступа и функционала между авторизованными и неавторизованными пользователями;
    * Настройка работы базы данных:
        * написание правил;
        * написание функций получения и записи истории в базу данных;
        * вывод истории в личном кабинете.

## ЭТАП IV:
### 1. Рефакторинг:
    * Обработка ошибок;
    * Разделение компонентов;
    * Проработка структуры проекта;
    * Очистка от мусора (комментарии, console.log, мертвые стили).

### 2. Настройка хостинга:
    * Настройка firebase;
    * Деплой.

